[連登仔福音]生完兩個仲係處

「除咗耶穌媽媽瑪利亞外，我真係唔相信處女可以未經過性行為生仔！」為何婦產科醫生有此驚嘆？當然不是人工受孕這麼簡單！話說，浙江杭州有一名90後女子結婚4年，即將生第二胎，竟仍是處女！最離奇的是，她與丈夫從未完成過一次性行為，每次都是丈夫在體外射精，但她生下頭胎後再懷孕，處女膜仍完好無損。

本港婦產科專科醫生靳嘉仁指，類似「處女生仔」個案相當罕見，但處女膜上有小洞，即使在體外射精，理論上精子也有可能穿過處女膜與卵子結合，令女士受孕。

內地傳媒報道，這名「處女」產婦姓張，1991年出生，自從3年前生了頭一胎後，就患上產後抑鬱症，一直未有好轉，至近日她又再懷孕。上周，已懷孕35周的張女在母親吳女士陪同下，到杭州市婦產科醫院婦科求診，由該科內分泌副主任醫師陳臨節應診。但問診過程張女不大說話，主要都是由媽媽詢問和回答。

張女突然說出的一句話，讓陳臨節愣住了：「醫生，我這一胎在剖宮產（剖腹生產）的同時，能把處女膜一起做了嗎？」陳臨節當時感到很奇怪：「都要生二胎了，做甚麼處女膜手術？」但張女害羞怎麼也不肯說。張媽媽則表示女兒4年前結婚，當時大年初八行完禮，年二十就懷孕，讓一家人都十分高興。因為胎兒頭圍太大，所以後來選擇了剖腹生產。

張女產後患上抑鬱症，還沒康復，她的丈夫竟像變了另一個人般，每天都喝得醉醺醺才回家。在一次酒後丈夫終於說出了真相：結婚4年，他和妻子從未有過真正意義上的夫妻生活，每次剛一碰她就喊痛，基本都是在外面「磨蹭」，就體外射精了。原來他一直以為自己「戴綠帽」。

陳臨節隨即為張女她進行婦科檢查，檢查結果令她匪夷所思：一個快要生二胎的媽媽，處女膜竟然完好無損。「張女士的處女膜和常人不同，位置偏外且厚實，有3個不到1毫米的小孔；而正常情況，應該是一個直徑8毫米以上的孔。」陳臨節說：「從嚴格意義上來說，張女士都快是兩個孩子的媽媽了，卻未曾有過一次成功的性生活。

陳臨節表示，張女的情況得通過手術的方法將處女膜戳破，後續還得看陰道檢查情況是否需要陰道模具來成型。這一切都要等張女生完孩子養好身體再說，否則可能造成感染、黏連、子宮內膜異位等。陳臨節表示，一般這樣的情況，很容易導致經血不暢、痛經。但吳女士表示，女兒並沒有痛經的表現。

婦產科專科醫生靳嘉仁表示，「除咗耶穌阿媽馬利亞外」，在他認知上沒有可能出現所謂處女生子，「若是順產，處女膜一定會穿」。至於像張女的個案，靳嘉仁表示雖然十分罕見，但理論上不是沒有可能發生。他解釋，處女膜有各種不同狀，即使不穿破，精子亦有可能從不同缺口或小洞中，游進陰道與卵子結合。若男女性行動，採取體外射精，只要精液沾到陰唇或處女膜外邊位置，原則上也有可能讓女性受孕。

個男人幼到咁

一世都有處女做老婆

返嚟啦返嚟啦
耶穌返嚟啦
仲一返返兩個

但點解要揀支那呢種垃圾人種

帽